[10月新番] 寒蟬鳴泣之時Remake (2)

鹿骨市雛見澤村是一個人口未滿2000人的小村莊。此村過去曾因一水壩工程遭逢滅頂危機，幸而村民團結一致，阻止該工程的進行。水壩工程無限期凍結後的第5年（昭和58年），前原圭一隨着家人移居此村。圭一開朗的性格使他輕易和新學校的朋友們打成一片，然而他們和平的日子，卻在名為「綿流し祭」的祭典當天後開始產生變化。過去四年來「綿流し祭」當天都會發生一個人死亡、另一個人失蹤的事件。這也是雛見澤村裏的秘密所在。

-Staff-
原 作 竜騎士07/07th Expansion
監 督 川口敬一郎
シリーズ構成 ハヤシナオキ
キャラクターデザイン 渡辺明夫
アニメーション制作 パッショーネ
製 作 ひぐらしのなく頃に製作委員会

-Cast-
前原圭一：保志総一朗
竜宮レナ：中原麻衣
園崎魅音・詩音：ゆきのさつき
北条沙都子：かないみか
古手梨花：田村ゆかり
大石蔵人：茶風林
富竹ジロウ：大川 透
鷹野三四：伊藤美紀
入江京介：関 俊彦

香港正版：
官方網站：

新post LM

第一集

呢個po有人未睇過原版

唔該劇透四重加密！

slow

Copy and paste都要啲時間嘅

咁快就新post了

好想俾レナ拎返屋企

真心問，如果你係圭一會點揀。我會揀魅音，全game最親切
以下劇透注意

魅音都好正，但我鐘意レナ多啲

魅音for sure
圭一同魅音都鍾意周圍去玩,幾夾
其實係我鍾意魅音嘅反差萌

我揀老師
不過好似新版唔見佢

我拎レナ返屋企

老師
但睇嚟新版冇佢pv同第一集都唔見佢
係咪搵唔返個聲優

沙都子好qq

我玩game嘅EP1( 只推到一半 )好似都無見過老師，係咪動畫自己加先有唔清楚

魅音真係好正，好有吸引力

我見game係有
可能原作係後啲先出原版動畫就將佢推前咗

我玩完全部,至少我印象中無呢個人嘅立繪

我google見有嘅

依個應該係原作畫風？
定係啲人自己整

你po一po驚圖我先醒起
下面係原作啊原作畫風幾頂癮

其實原作啲畫風望多幾眼就順眼哂，我而家甚至覺得畫得幾好，至少寒蟬係咁
但海貓個貝亞朵我望幾多次都覺得好柒

咁其實上面嗰個係咩嚟？
我見youtube啲人玩個畫風係上面嗰個

好似係switch版定唔知ps3版嚟

識食緊係食沙都子

報左警

係咪劇透黎

唔太算嘅

龍繪正
開頭望落見個個角色畫到啲手指肥到
之後就覺得啲表情好傳神

我上面個會員既四格？我覺得都算

下面呢個係劇透

我以為佢係話你沙都子嗰句

下沙都子呢句邊到劇透

嘩屌，呢個一定唔好㩒，㩒咗不如唔好睇，未睇千祈唔好㩒

以下都係劇透，未睇千祈唔好㩒

我意為真係食落肚

所以我話唔係

諗多咗

Cls

lm

「ひぐらしのなく頃に」第2話先行カットを公開！

見親啲加密都好想㩒落去

上面嗰幾個真係唔好㩒

梨花

魅音

好qq望耐咗都幾順眼

最期待都係個op
歌就應該會用返原版嗰首
好期待睇吓畫面會重制成點

第一話第一個鏡頭已經係咁樣，真係唔洗驚新觀眾會以為係日常番

其實舊版都係咁

唔知ed係咪都用返why, or why not呢

原版同原作遊戲都係咁開始

其實新入坑既應該同返d新入坑既討論，起碼可以講下自己既推論 過程都有趣好多。睇過既通常都只會答你岩定錯之類，冇咩空間。雖然都係出得果一集，冇咩線索

利申已睇，但覺得睇新入坑巴打既推論會好有趣

第一集真係睇唔出啲乜
剩係睇到好多位好怪但又未知做乜 推理唔到

又唸起海貓未出完之前班網友係咁討論真係幾過癮，戲裡戲外都玩緊紅藍字雖然我覺得寒蟬嘅推理要素少好多但係懸念一樣好大好值得討論。

依首係幾正尤其是個前奏同結尾個鋼琴再接去下回預告。但係唱英文歌詞好似怪怪地寧願用日文希望可以用原曲配日文歌詞就完美

嚟緊嗰集會開始入正題講重點
到時睇吓你有咩諗法

不過其實起馬要睇完頭幾集睇完第一篇睇到第2篇開始先會有啲諗法

神作lm

舊版得意d

我覺得班女角以前合力殺左人
諗住隱瞞件事重新生活
果個肢解既工人只係啲掩眼法黎
幕後仲死左好多人

佢好似特登比男主發現咁
正常要唔比人知仲帶佢去垃圾山

你係睇過未
哩啲係hints定你自己懷疑

睇完第一集

我諗佢想令男主覺得佢搵垃圾係正常既行為
佢要定期去做啲保護屍體既行為
啲屍體收得好密
正常冇人提起個男主唔會突登去搵

如果係你講咁
唔知係咪鍾意咗男主所以唔殺埋佢？

你又知佢唔會殺埋男主

依個緊係啦
不過新版望耐咗都算順眼嘅

變得最多都係梨花同埋圭一

圭一個新design我就真係覺得可以再好啲

圭一舊版好似成熟好多，新版就好似個啱啱升初中嘅中二少年咁

定格睇新版D樣好唔掂
直頭五官唔端正歪咀歪面
側面個鼻高得黎佔咗塊面三份一
有時啲眼歪咗上額頭
但郁起上嚟還可以

真
邪神咁樣

舊版有某d位我以為係基拉黎

你咁講又真係有啲似

加埋保志把聲。

也咩囉

其實新版人設係咪同物語系列同一個 幾似

可以跳去11:30直接聽分析
分析得幾好
仲攞咗原版第1集同新版第1集一啲重要場面，喺分鏡/聚焦/舖排各方面對比吓
咁樣對比，淨係講第一集嘅話新版又真係做得好過原版

冇劇透，第一次睇嘅巴打都可以睇吓
睇吓原版同新版第一集有咩分別

係，渡辺明夫

做得差過原版remake仲有咩意義

追緊舊版 想問下

因為圭一真係讀緊中二

我就係要呢啲

所以就畀舊版先入為主咗，可能remake個設定先係跟多啲原著

有人話2020年興呢啲樣😂

ching唔好咁講 正常remake垃圾過原版㗎

真咩

你趴～☆

Mi~~~

滅怕

其實係咩意思

啲可愛口頭禪
依套好多依啲

Kana kana

仲以為又有啲隱藏意思

Nipa～就係梨花經典口頭蟬
你見佢第一集已經講過幾次

禮奈就有
Kana，kana?
Kawaiiiiiiii~~~~Omochikaeriiiiiiii~~~~
第一集都有出現

把聲咁可愛
如果全部女都係殺人魔嘅反差都幾大

好想帶回家

wtf

劇透嚟？

係，唔好㩒

依個ova嚟
主線唔會有依幕放心

err，又唔太算嘅，我加密句嘢係我一開始睇呢套嘢嗰陣嘅諗法，
不過我呢個諗法係錯，算係畀咗tips or 可能誤導咗你諗劇情嘅嘢囉
我唔知咁講好唔好所以加密算
我個人嚟睇，睇咗我打呢句嘢應該都唔太算劇透嘅

最好都唔好睇啦

如果啲港女平時講野壓尖把聲講
又講啲咪啪
突然會勁陰沉同你講唔知
應該嚇到瀨埋屎

係咪平衡時空
If線和諧ff版

你當係
講深入啲會劇透

唔記得咗下集仲有一個重點

依家睇到中原麻衣啲角色都凝住會令把鋸出黎斬鳩我

睇返CLANNAD囉都係中原麻衣
保證唔會斬你

返唔到轉頭了
相反田村都配過好多痴線婆又唔會覺得怪

睇到呢張圖仲諗緊套嘢咩類型

後宮

我會一巴一巴車落去

你都幾仆街

我仆街唔係第一日既事

港女嗌出嚟係同一種feel

喺Netflix 追返舊版睇到崇殺

加密fail咗....

事但po吓圖快快手推吓post先
希望佢地唔好追post

sor J圖賠罪

rika fans lm

算唔算劇透

同人圖的事能算劇透嗎

超鍾意佢呢個表情

笑死 條友扮沙都子配音

喂我明明好努力係咁po緊圖推post博佢地睇唔到....
你條片個封面劇透呀

港女唔洗攞鋸都斬到你一碌碌

巴打記住唔好追post上面有巴打唔小心劇透咗

笑撚死

未碌到

唔好再碌等我po吓圖推多一頁你再入返嚟啦

搵唔到咁多圖
Quote你依個算

沙都子

想當年，我比呢張圖fake咗
以為係鄉村日常番

明明係後宮番

remake都咁多人推po

咪啪好可愛

都係

比第一集remake引左入坑
依家睇到解

果然大家都係忍唔住去睇原版

點忍呀
第一集已經咁

咁既後宮生活你要埋我個份。。。

雖然pv已經有詩音，唔太算劇透
不過見你加密咗你應該係想防劇透
所以要提提你1重加密冇用，要4重先有用

咁樣

想追
但驚發惡夢

舊版睇過5-6次

最初係想睇血腥嘢所以睇寒蟬
後感係寒蟬班女女咁qq邊到恐怖喎
利申我好撚細膽

凍華田巴打好有心推po
不過呢套野值得推到個個都睇，因為真係神枱級懸疑作。當年16,7歲睇完綿流篇 廁所都唔敢去。好雞

其實點會估到答案
睇到mind blown

真，但以前見人講話出題篇，聽完就會想一路睇一路自己解。但知道一切之後真係好爆。
個心路歷程係 >>>>>>

未睇過係咪唔洗睇之前個D 直接睇呢套就得?

係，呢個係完全重製，仲會比舊版動畫做得更詳細，更加貼近原作game

雖然恐怖但個故事真係好好
真係好值得睇

Nigga

屌我笑咗，為咗唔破壞新入坑嘅觀賞體驗，大家都好有心推

動漫黎講cute唔cute哩啲意識流黎既姐
例如個角色對眼好大其實未必表達緊佢對眼真係好大
一咁樣諗睇動漫就更貼緊現實

呢套新番推得勁快 明明係remake

啲老鬼傾原版劇情傾足成個post

唉屌我都好想同人討論，我身邊啲friend連睇都唔睇，係而家先有個post可以同人討論吓。

我明啊
我真係明啊

覺得Netflix d翻譯譯得好怪

直情係亂譯

突然覺得個咪啪好得意

等緊星期四睇有冇神展開
如果中原麻衣殺咗保志總一郎 再比田村鞭屍真係神作

個feel似日文譯左做英文再譯返做中文咁

我平時睇動漫代入感都好重 睇clannad sad咗我好多日
但寒蟬我初中夜麻麻瞓唔着睇都唔覺恐怖 推理>>>恐怖
反而係睇到停唔到成晚無瞓不停睇好想知真相
所以唔洗驚發惡夢放膽去睇啦

可以話比你聽唔會有你講依樣嘢先
但下集會開始入正題講重點
原版第2集就已經會有第一個經典場面
新版會做得詳細啲所以唔知會唔會係嚟緊嗰集就做到
不過就算下集未做到，再下集都肯定做到

想問套野
有冇啲咩平衡時空果啲橋段改寫時空之類
我覺得果啲都玩到爛
一出哩啲橋可以將所有唔合邏輯既野都寫到合理

睇多幾集先到時你會get到少少

好

又係最尾先有呢啲神場面
之後又等一星期

應該睇到解先get到發生咩事 可能因為我太蠢睇完第一季都仲一頭霧水

中前期真係會一頭霧水，不過睇到第一季中間倒應該就開始會有啲眉目

原來netfilx都係得出題篇, 係時候vpn去看解題篇

Netflix啲翻譯亂譯，建議用其他方法睇

未睇過入到嚟唔多唔少會比人劇透到既

呢度啲巴打話神作 就應該唔會咁簡單

看了中文版Netflix, d翻譯真係....
諗住vpn去日本版再看

我發現我係有睇過睇到去我記起我細個係嚇親先冇睇

咁依家要睇返啦

想講，我一開見套嘢玩到咁大，心諗如果埋唔到坑就會屌爆套嘢。
結果睇完之後就覺得呢個系列係我心目中嘅神作
快啲叫埋身邊嘅friend睇呢套嘢啦

我一開始*見套嘢玩到咁大

記得套野係我心目中評分係極高
劇情都唔記得晒
剩係記得成件事應該係痴撚線既野黎
會睇

必睇

解 睇左應該都有5次
出題 就睇過一次之後唔敢睇第二次

呢套remake版想睇 但又好撚驚
當年睇詩音個章 真係嚇撚到童年陰影

睇啦
不過記住劇透要4重加密有人未睇過

真係好懷念
レナお持ち帰りしたい

劇情細緻位都忘記了 當新番睇

今次係會做幾集？好似以前咁五十幾？

追完舊版第一季了

你加密咗最後嗰句，啲新入坑睇唔到無咩意思喎

暫時淨係宣布咗做第一季
同原版一樣半年番，一月會繼續做

即係唔會出解住？

未講話有
不過做完第一季最尾一集之後即刻宣布做第2季都唔出奇
唔通remake淨係remake一季咩淨係睇第一季唔會明做咩事

可能做得垃圾唔受歡迎嘛 海貓都係咁
即係有排等 至少下年年尾

直接睇舊版啦

佢淨係remake一季嘅話真係即刻伏哂啲人
買多啲周邊+bd會唔會令到海貓都有機會完全remake

當然會擔心佢做得垃圾
不過睇咗第一集之後對佢幾有信心

海貓就冇計啦本身咁長，動畫組又冇咁多筆直

個腦成日播首歌

仲有魅音好正

巴打識嘢，我都係魅音打手

我係沙都子打手

邊到有舊版睇

魅音詩音

你地係新入坑定有睇哂舊番

我太耐冇睇，唔係幾記得d細節

煲緊舊版

咁我唔講咁多了，怕劇透影響你

btw好感動原來有咁多人睇，以前d人一睇個畫風就唔想睇其實之後畫得幾靚同d表情好到位

都差唔多睇哂

Myself
完結列表->撚推理/懸疑

Hann.......Hani hane hane ni~~~~

咁我講下

洗哂腦

成日loop

TKS

而家重睇舊版，忍唔住了

識貨

睇你哋啲gif完全唔覺恐怖
係咪恐怖青春校園日常混合體

後宮番

肉番

school day線

海貓要出就至少要年番嘅長度
同埋呢套出初隻驚搞到聲名狼藉，都唔知剩返幾多商業價值，雖則漫畫救返唔少

唔係果個世界

p.s我揀桂言葉

海貓原作外國好紅黎緊仲有新game出商業價值一定有，要完美重製嘅話出題同解起碼各自24集，如果有寒蟬人氣加持其實唔難

見到youtube comment哀鴻遍野覺得自己老鳥

如果要出年番都應該好燒錢吓
希望有啦

各自24都唔夠做啦海貓長撚都痴線
真係要做得好嘅真係要做好多集
但有冇咁多筆直係一個問題

鍾意舊畫風多d

+1

海貓劇透注意

想問海貓又係邊套

海貓鳴泣之時，同一位作者嘅作品，都係好好睇㗎，不過唔好睇動畫，睇漫畫就得

一樣類別？

其實明泣之時係一個系列嚟
寒蟬係第一套
海貓係第二套
啱啱2019年有第三套叫咩ciconia when they cry
你獨立睇又得，當係繼作睇又得，但故事唔算相連嘅(又可以話相連)
我個大就睇咗寒蟬加海貓漫畫，兩套都係我心中神，你睇完寒蟬嘅話我會推薦你睇埋海貓

我個人就睇咗

唔同類型，海貓唔太恐怖，主要係推理劇
劇情大概係講主角成個家族去咗個島上開會，結果發生連續殺人事件，全家無人生還
不過海貓同樣分咗好多章，亦都有分出題同解題篇，強烈建議睇完寒蟬再睇埋海貓

第一集做得幾好
臨尾首OP響起嗰下啲回憶返晒嚟
如果一直Keep到落去就好

個作者仲出緊
btw唔太鍾意睇漫畫 多數睇小說

你咁講海貓好似仲吸引
孤島殺人正喎

係好撚柒正

不過海貓好長
真係嗰排好得閒先好開嚟睇
同埋唔好睇動畫要睇漫畫

希望佢真係用返依個op唔好淨係第一集當fan service用

放心，海貓漫畫又多字又長，描述得幾仔細，當小說睇都得

有合理刪減應該可以，好似舊版動畫其實係做到塞4個ep入24集，只不過舊版係cut曬啲重要野又係啲奇怪地方曬時間就咁睇ep1~4前段有唔少重複/日常情節，動畫cut走啲再較翻順個節奏應該做到。

屌呢個真，我睇嗰陣以為自己睇緊hunter
不過漫畫啲畫面同分鏡真係好正

動畫係咪魔改

啲女角正唔正

上面巴打都有講
一來佢淨係做咗出題篇，咁多年嚟都冇再做埋解題篇
二來佢出題篇都cut咗好多重要嘢，係真係會唔知做緊乜

又多又正，唔同屬性都有
貼住一張先，交畀其他巴打

勁撚多角色

寒蟬海貓fans報到

寒蟬: 蘿莉滿天飛
海貓: 御姐天堂

係咪得我一個漫畫動畫都睇曬但都睇唔明海貓

有咩唔明咪喺度加密問，呢到都多人睇過

漫畫依家要追去邊睇？買書？

上網search吓就有

随時解答

有啲好似唔齊 最新去到邊話？

之前因時間關係靠睇wiki理解
想問switch黎緊出果隻海貓係咪純重制？有無新野？

我睇嗰個網就差唔多齊哂嘅
但有時每個EP之間嘅裡茶會就會無咗，不過大致唔影響觀賞體驗

呢個就真係無咩留意，因為我無switch，但好似ps版好耐之前本身都有remake，所以應該都只係畫面唔同加有聲?(對比原版)

原來以前看舊版真係未睇解篇, 煲返先

無記錯之前ps3嗰隻無羽翼咲三隻
swtich同ps4今次就完全包晒所有劇本兼全配音

西住美穗

一開始就知

好彩果陣冇睇劇透，完全估唔到，仲以為係鬼故冇解釋

提提你一重加密冇用

如果係咁就唔會係神作

睇完重製版 第一集

氣氛同畫風好佐超多

如果第一次接觸寒蟬真係唔好一個人睇

實嚇到pk

類型: 推理懸疑 / 驚悚 / 治癒

我見你一重加密咗，以為你應該係想防劇透
所以就想提一提你1重冇用，要4重先有用姐

我唔會劇透啦

神作劇透死全家

手提電話 機套

レナ嗰把柴刀嚟好型

用肯得基叔叔做聖物可以召喚 禮奈

追緊舊版
睇返CV係原班人馬

係呀
唔只主角嗰幾個，其他配角都係

個個都係主角 冇配角
個個都好重要

你啱

個FEEL 真係好驅風....

田村同中原麻衣都未算老嘅我覺得

睇左頭7集舊版 想問下

40歲聲優已經話驅風咁聽下56歲井上喜久子果啲算係點

沙都子個聲優就正正係56歲

係啊所以j唔起
你地仲要係咁j

我就唔啱沙都子嘅
田村同中原麻衣

其實唔睇真人邊聽得出我以為佢哋廿幾tim
真心想知點做到

細細個已經聽過呢套
但果陣無追到
呢加直接睇REMAKE版
第一集都好有氣氛

過兩日就第2集

其實唔難
你搵啲啊嬸睇佢同啲小朋友玩壓尖把聲都可以扮到

咪啪

呢排聽慣咗佢陽乃同re0怠惰聲線
依家聽返以前後生女聲線無咁慣

好正呀佢把姐系聲線
田村又係認真嗰時嗰把聲

想問各位同原版差別大唔大？
未睇過原版建唔建議直接睇remake?

如果你好得閒建議你睇晒原版佢
但如果你好忙，得閒先睇下咪一星期一集睇新版

劇情上應該唔會太大差別
最多係睇佢新版點排同演繹啫
同埋畫風嚟講我鍾意舊版多啲
新版對我嚟講太萌

唔會有太大分別
不過新版就會有新嘅演繹方式/分鏡/舖排等等
另外佢就話會做得詳細啲同埋更加貼近原作隻驚
因為好似話原版係cut咗唔少

你想保持神秘感就可以淨係追新版
真係忍唔住先再去睇原版

好，唔該哂兩位
咁我暫時追新版算

歡迎入坑

記住唔好劇透自己，劇透完再睇，個衝擊會細好多

你都睇得幾快

咁得閒睇埋下套 呢兩套關係大唔大

寒蟬同海貓雖然係同一個作者，都可以叫做同一個系列
不過冇乜直接關係
btw海貓係要睇漫畫，唔好睇動畫，做得好差，垃圾嚟
你真係想開始睇海貓嘅話記住真係搵一排好得閒先睇
因為好撚多角色同埋成個故事好長，有排睇

有冇人同我一樣睇解說先明

又真係好撚多 由ep1開始睇?

我係睇到尾大致上都明
睇埋解說係睇吓其他人同自己理解有冇唔同咁解

係
Ep1~ep8
記住係睇漫畫

唔睇解會冇左好多情報
根本唔會明到

希望新版會做得好啲
佢講明話會做得詳細啲

你睇緊remake定舊版先 解會解釋曬

我都覺得佢真係真係好撚煩
個格先搞到咁多野

原來佢配過英梨梨嘅媽媽

第一話係去嗰個島啱唔啱？
驚睇錯順序

係，標題有EP1就啱

Btw 絲你係咪新入坑寒蟬，已經追晒？

新入坑

btw100％巴

你想追埋海貓？我會建議睇晒寒蟬先
唔知凍華田巴點睇

唔係，凍華田巴好似都係未睇晒海貓，睇過嘅係達聞西米露巴
因為海貓個故同寒蟬冇關，但又唔可以話冇寒蟬劇透，所以最好都係睇咗寒蟬先

建議你睇哂寒蟬先....
因為海貓可能會有少少少少少劇透到寒蟬

[url][url][url][url]寒蟬班友其實係咪冇俾34搞都可能bad end，沙刀子家事/孖妹爭仔[/url][/url][/url][/url]

巴打你

樓上打錯劇透左

上面劇透咗
大家唔好碌上去

都係魅音好

我睇咗咁耐都唔知點魅音把槍係真定係玩具槍嚟

咁唯有等佢慢慢播

呢張好cute

巴打唔好碌落去
#432有劇透
直接跳去最尾嗰頁

我見佢好似fail咗即刻熄app

咁都好啲

套野如果d小朋友唔知
以為係新卡通片
睇左應該嚇到喊

睇到有新入坑既巴打應該推理覺得好可愛

即係套野唔係推理？

*認真

係推理懸疑
但基本上你都幾難估到個結局
不過照估吓啦
依個先係睇依套嘢嘅樂趣

套野好早出，同你睇過既片完全唔同
風格亦都好唔同 不過你睇完都有機會唔明
J住圓崎兩姐妹先

套嘢嘅推理係唔太公平，唔可以當佢一般推理咁睇

我會話你睇完寒蟬再睇海貓會好啲嘅，會有親切感，但你中意都可以睇咗海貓先嘅，因為其實兩套嘢唔算太關事嘅（某大程度上）

第一季出題
第二季答案

其實原版第一季中後期已經係解題

呢個gif真係世界級

好想畀禮奈狂斬

想比佢帶返屋企就真嘅

其實絕大部份都冇關,
只係啲彩蛋級數嘅設定你睇左寒蟬會會心微笑咁
利申食晒漫畫冇睇動畫，有啲想知某集重大失誤可以做到幾崩壞

佢斬我一下，我屌佢一下

我都無睇動畫啲人屌到咁垃圾就唔想睇
同埋個畫風同漫畫差九條街，好唔想睇

魅音打手表示魅音最高

agger，連上色都偏灰唔太中我果範
有諗過當睇奇珍異獸但真心冇呢種美國時間
搵下一套好作品仲好過

不過最主要嘅原因係我唔想睇動畫嚟破壞我對海貓嘅印象
貝牙朵動畫個樣

可以玩遊戲
啲重制版有晒bgm+配音

我無switch, ps嗰啲嘢，
如果我玩都應該喺steam度玩，steam上面嘅海貓同寒蟬雖然係舊版番新咗少少嘢( 新畫風但無配音 )，
但我見到有班hard core fans整咗啲mod係將海貓加寒蟬成隻game變咗ps swicth版咁( 啫係新畫風加有配音 )，
但係全部都係英文我諗要我睇英文玩哂成隻海貓應該要至少300粒鐘(正常應該百幾粒鐘就ok)

海貓漫畫有少量寒蟬劇透例如然後海貓動畫最大失誤係佢係出真相之前已經出動畫搞到其實某啲改編係變咗plothole，例如

咁快推完一個po 有無巴打講下呢套賣點係咩
睇完第一集 之後係講恐怖野？

恐怖，推理，懸疑，心理學恐懼，神秘
但依套唔單純係恐怖想嚇灰你咁簡單，係經典神作嚟
絕對值得追你一定唔會後悔睇

你提吓啲人你啲加密有海貓透透注意好啲
所以我都係覺得睇咗寒蟬再睇海貓會好啲

套野係賣懸疑解謎，但係唔算係本格推理，當懸疑感重嘅故仔睇就得某啲scene會恐怖但係背後個信息係正能量嘅。

聽晚第2集

本來就想睇舊版
想問吓係咪好恐怖？

前中期真係會幾恐怖
恐怖在你未知成件事係點
不過唔好因為恐怖而棄捱過哂啲恐怖嘢，睇到後期再睇到結局就一定唔會後悔

係jump scare 定血腥野

首先啦，個故事好吸引你睇落去，你睇嗰陣會R爆頭究竟套嘢做緊啲咩，背後究竟發生緊啲咩事，即係所謂嘅埋咗好多坑
其次係啲畫面好衝擊，你當似啲人睇小圓咁啦，估唔到可以整到咁
最重要係佢填返哂所有坑，重要係合理填坑
同埋啲女女幾正

海貓好似有殘中漢化舊版遊戲 再加上新畫風加配音 睇過有人錄左啲片
不過無左啲cg啫

冇乜jump scare唔係依啲膚淺嘢，放心
佢比人叫做神作係有原因

心理恐怖多，呢套嘢真係可以嚇撚死人
我諗好少嘢可以恐怖得過呢套嘢

岩岩先追完第一季 完全唔覺得恐怖
利伸乜都驚 從來唔睇鬼片

真，當時真係睇到會疑神疑鬼

你個名

本身叫代表淆底 睇完絆大個咗
可能係睇得多啲超展開/白卡動畫多 個大方向都估到
佢又冇真係用好多筆墨去營造個氣氛 主力講故事留伏筆多

原版好似係cut咗幾多吓架
所以好期待新版會做成點佢話會做得詳細啲同埋更加貼近原作

其實本身係咪章章個內容量都差唔多
但動畫就一啲做4-5集一啲7-8集

Reboot個套再淆底

reboot超人黎架喎 點會淆 差在未自己落場打

超人都有淆底既時候

想問吓呢個重製版係咪直接有以前嘅一季同二季？定係得之前嘅第一季？

新入坑留名

暫時得第一季
不過如無意外佢都應該會重制埋第2季
因為淨係睇第一季唔會明哂咩事

歡迎

有落場打，幫阿古獸打過阿爾戈獸幼年期，用樹枝單挑螳螂獸。

等得好辛苦呀
快啲到聽日啦

想知結局係咪bad end

我會建議你睇落去，個結局正常人睇應該會開心嘅

more

禮奈條bra帶

講咗會劇透喎
總之你一定唔會後悔睇啦

痴線成班係咁搵依啲位

我睇咗3次，第2次嗰陣發現到

正常邊留意到

未睇過原作
黎緊唔係互隊咩
咁撚恐怖仲J得落

但好正喎

重留意到新版環保咗，食嘢嗰度唔係用即棄筷子

追完第二季了

的確係神作 新版如果各方面都重有提升應該會更正

我相信套嘢係青春戀愛番

留意到咁多嘢

Nippa

OPEN THE DOOR

海貓好撚長 小心

巴打唔好咁癲.....
依兩個10歲都唔知有冇

Amazon 話呢套係業，鬼騙し篇
係咪即係唔同舊版？
睇多幾集再決定追番舊版

真係唔知業係咩喎完全未聽過
人地正式個logo都冇寫業唔知amazon做咩要咁寫
正路就係remake嚟

Ching 唔好誤會，
我唔係蘿莉控亦唔係戀童癖。
我只係單純想吸一吸、摸一摸、聞一聞
沙都子嘅身體，絕對冇奇怪嘅想法

FBI都係單純想捉到你

痴9線
nini食激素？

連沙多子都有波... 梨花都重係無波

兩個加埋有冇18歲

佢地兩個好似係9歲定唔知10歲

啱啱seach梨花生日係1971年〜1972年8月25日
故事喺1983年發生，咁應該12歲，佢同沙都子好似同年，
沙都子細圭一一年，圭一就中二嘅，咁啫係沙都子其實都中一

FBI大和解

ひぐらしのなく頃にの登場人物の2020年における年齢まとめ
昭和58年（1983年） 令和2年（2020年）
前原圭一 14歳 → 51歳
竜宮レナ 13歳 → 50歳
大石蔵人 60歳 → 97歳
古手梨花 11歳 → 48歳

好多都係咁, dragon dogma都係咁

都係未成年㗎喎邊度和解到

北条沙都子 11歳 → 48歳
園崎魅音、詩音 15歳 → 52歳

保志総一朗（33→48）
中原麻衣（25→39）
ゆきのさつき(雪野五月)（35→50）
かないみか（42→56）
田村ゆかり（17→17）
茶風林（44→58）
大川透（46→60）
伊藤美紀（43→57）
関俊彦（43→58）

ptt見到，聲優年齡表

崩到咁點睇

唔明可以喺度加密問

點解你可以睇得咁快...
海貓一個ep勁多架喎，你又飛嚟睇？

第一集唔算崩喎個人覺得做得幾好
上網睇人分析同對比過，分鏡/舖排都做得好過原版第一集
畫風就見人見志啦

原來

絲打你真係講返句海貓透劇透注意會好啲
有啲人睇過寒蟬未睇過海貓就會中哂伏

完全無興趣再睇落去

sor我無睇曬上面，以為上面d回覆都係已經睇曬

Sor我搞錯
係，之後先開始解

不要再說了，梨花hd化本身都可以喺我心目中同魅音一戰，
但重製版就
結論
魅音先係世界第一

點解？冇咁可愛？

海貓結局劇透

呢幾幅gif係邊篇？點解我無印象

咁禮奈留比我

其實係個人口味問題，我最中意都係舊畫風嘅hd版

可以但我怕佢會帶走我

好似成熟咗

唔該，搵黎睇下先
OVA太多搞到唔知邊d睇過邊d未睇

巴打你未睇晒都click開嚟睇

未睇海貓嘅㩒咗呢個可以唔使睇
大家唔好㩒錯呀

佢只會帶走你條jer

お持ち帰り

啱啱J咗鬼婆婆

新版畫得咁可愛唔太慣
好鍾意原版黑化樣
聽日唔知睇唔睇到變臉/黑化個樣

姐係邊個.....

留返同個官講啦

鍾意第二季既畫風

魅音個婆婆呀

咁撚重口味

魅音詩音個婆婆
巴打好重口味

一定係梨花啦
胸不平何以平天下

呢句好經典，期待

屌沙都子細一歲 但矮圭一咁多

3年先啱
有巴打fc咗
k1 14歲
沙都子同梨花 都係11歲

雖然知道劇情但仍然會夜晚開大喇叭睇

好想睇吓新版啲眼會畫成點
眼喺依套嘢佔好重地位pv仲未見到啲痴線眼
好期待講依句嗰時冇記錯係成套嘢第一個發癲位
對眼真係好緊要

舊版啲眼神真係嚇撚到我瀨哂屎

痴線眼係寒蟬同海貓既精髓
加埋BGM個氣氛一流
痴線眼畫唔好=半收皮

俾你哋講到好期待禮奈準備斬人嘅眼神

都可以

不知幾可愛

冇jer巴打

魅音打手繼續出征

班聲優配魔性笑聲唔知配唔配得番原版水準

睇完第二季解再溫第一季

我覺得d 崩壞樣先最正
真心覺得套野恐怖

瞓先，聽日再推過，好期待第二集會整成點

唔明佢有咩咁吸引你

魅音家姐？咁好波嘅

啱啱睇完重製第一集
麗奈同魅音一話唔知道果下變聲
已經嚇一嚇，有返啲感覺
但我覺得舊版畫風好過重製版

Pv都有架佢可以睇吓
仲要兩個角色都係同一個聲優配添
遲啲就會出場

睇埋落去你就知了
應該都要一段時間

最尾嗰句應該大家都係
不過睇睇吓都算順眼嘅新版

第一次睇呢套，我覺得都係唔好入黎呢個post了
好多都無加密

得一兩次有巴打唔小心fail咗姐
大部分都有加密，放心

反正睇多幾集肯定忍唔住走偷睇舊版

牙龍囝你都睇

比remake推左入坑

唔係好慣新版嘅五官配置
又不過諗深一層舊版作畫崩起上黎可以真係好崩(特別第一季)，斷估新作會穩定啲掛

我寧願舊版嗰隻崩都唔想睇新版咁走樣，見到梨花對八字眼就唔開胃

睇睇吓都ok嘅
靚就一定冇原版咁靚架啦

不過未睇完都唔明佢up乜啦

今晚

唔係咁講呀，我就係弱者嚟，推理就一定諗唔到，就係諗唔到到最後知到真相先覺得套嘢好神
你劇透咗少少嘢都差好遠

希望可以準時2330睇到，唔使睇條女睇，再聽佢鳩叫破壞氣氛

Ani-one youtube channel

今晚11點半會有個on9 live
記住唔洗睇嗰個live，直接等12點正式條片
到時會po條link出嚟

預咗佢有先
索性當12點好過

你使唔使提多次要四重加密啲劇透

本身都唔想咁夜瞓，為咗寒蟬就無計啦

到時會一次過pin哂

即係講咩既

個live會有條女喺度react最新嗰集
等佢react完，最新嗰集先會正式po出嚟
勁on9唔洗睇

條女係邊個
同咪唔係逢星期六播新一集咩

唔識，煩鳩嚟總之唔洗睇
逢星期4晚呀

佢好識扮嘢

條女真係阻撚住哂睇睇吓重要停條片，又要喺度鳩叫

第一集都鳩叫先難頂

我其實麻麻地想睇新作，如果係好似海貓咲咁加新劇情就話，但係如果係完全新作/改舊作劇情我個人就有少少失望，因為對我黎講原作game嘅劇情已經好完整，但係就從來無一個可以叫做忠實嘅動畫改編，今次難得有機會重製可以享受有龍騎士監督住嘅動畫(舊版動畫剩係有幫手做預告)，我個人係想睇原劇情多啲

唔緊要啦，照睇就得，其實Remake改少少嘢我覺得係正常，唔係魔改就得

係嘅，其實改少少加減少少我個人係無問題，但係如果改編個程度係好似開新篇咁就唔係幾好話說有個訪談係話今次係由龍騎士自己寫劇本，仲話係第二集就可以見到今次行嘅方向係點，即係今晚睇完就知希望唔好改太多原作劇情

龍騎一定suprise啲觀眾如果係咁我諗可能真係會幾唔同，我估
但我估大體turn out出嚟個結局會一樣嘅

條訪談片而家死咗，但係根據睇過人嘅描述龍騎士講個時個樣好開心佢應該對今次動畫幾滿意所以可以放心(?)

唔知d外傳漫畫會唔會趁機會動畫化

舊版嘅OVA有啲動畫化咗

如果真係嘅話

好想快啲到今晚呀

今晚寒蟬夜唔夜，夜唔夜

我都係覺得舊版禮奈正好多，好得意

絲襪同開叉裙
咁引人犯罪

レナ個設計係幾正

色字頭上

最期待都係個op
希望真係用返原版op

唔好再講，搞到我等唔緊

上去睇左
原來係台妹
原本以為係啲聲優出黎暖場

好似識講廣東話

禮奈表示不高興

4隻手指

仲要等多四個鐘先有第二集睇

睇埋啲ova 真係好正

期待主角團齊人

I am K

竟然重製
寒蟬動畫係我童年陰影 角色一崩壞真係好恐怖
最記得係魅音詩音個篇 床底

唔該以後記住4重加密....
有人未睇過架....

都係最鐘意古手梨花，btw舊版畫風好d

睇過好好睇 戀愛番

最震撼係梨花vs魅音果一幕，到而家仲記得，同埋發生得好突然

戀愛番真係多咗，治癒番就差唔多

記住四重加密，有人未睇過㗎

無劇透呀，睇過嘅人一睇就明，未睇過嘅係唔會明

都盡量加密返啦

無知一問 重製版同舊版有咩唔同

Remake劇情詳細啲，但要睇埋今集先知會唔會大改

要快啲pin返 劇透要4重加密 先得

快手呀

有人未睇過原版

想劇透討論嘅唔該4重加密！

咁樣
多謝合作

園崎阿毛才是萌神

你真識食

同好

魅音：Am I a joke to you?

有op未

有link?

睇嚟真係唔係remake嚟...

應該係全新故事

you竟然唔是remake

係咪有新嘢
好似近年啲game remake通常都會加新嘢

全新
暫時完全唔同

完全唔同咁誇張
搞到好期待但我已經唔太記得原版，要翻煲

我地都俾宣傳呃左？

咁咪有藉口叫啲新入坑嘅睇埋舊作，正

扮重製原來係新野

分分鐘後面亂入埋海貓既人都有可能

暴走

唔會既，當亂入出下場，比個彩蛋未得
又唔係要佢地做主角

唔係wo
劇情唔同咁緊加要睇舊版wo

點估到原來唔係remake嚟

下個post唔可以加remake喺標題

你地之前講過舊版第二集有經典場面，搞到有興趣睇返

睇埋下集發展，應該就可以叫新人直接睇舊版

未睇到，但係睇咗嘅話全新係咪即係想睇原版故事一定要睇舊版原本唸住推人入坑可以直接係新版開始，而家應該無機會了，因為舊版太舊應該唔會睇了

新野

舊版畫風唔差

係呀
第2集已經係第一個經典場面

仲諗住睇吓remake
不過有新嘢都好嘅

係唔差但係整體製作上劇情安排得麻麻(相比原作)，animation同鏡頭節奏都唔夠新版，而且畫質音效而家睇已經過時。希望係純加新野唔係推倒重來如果唔係有生之年想見到忠於原作嘅寒蟬都唔知要幾時了

鬼騙編真係騙曬全部人

唉你咁講我即刻頹咗，咁解釋唔到點解pv放到原作場面wo

新野？
我係咪唔使驚俾你地劇透

我都諗緊佢會點樣放原版場面喺新故事

今篇全新，之後再舊？

睇嚟就真係新嘢嚟
睇埋下集點，再決定建唔建議你地去睇原版先

我希望係啦，但係咁又會壓縮到其他篇嘅內容，原本話做得忠於原著啲多啲細節唔知仲夠唔夠集數

邊個話係新就唔怕劇透

舊版一定要睇啦
再睇埋remake
perfect

第二集邊度有得睇？

其實如果係新嘢嘅話更加要去睇原版先
睇埋佢下集點再算

等陣12點，youtube ani-one會有

等12點會有熟肉

好 唔該晒

佢11點半會有個on9 live
記住唔好睇嗰個，直接等12點

改咗好多嘢？

哇，直頭出新PV

嘩
咁未睇嘅巴打真係要去睇原版先啦

新pv

竟然係新野
更加期待點發展

一黎就出梨花同羽入防劇透咗咁耐佢直接擺咗出黎咁應該真係唔適合推坑

第2集已經劇透哂原版
建議未睇過嘅巴打快啲去睇咗原版先再返嚟睇第2集

咁嘅話樓主唔使改Po名嘅，但可以喺po頭提返人追原版

置頂提新人睇原版

準備去睇，唔想睇原版啲畫風

依個係新故事嚟，第2集已經會劇透咗原版
未睇過嘅巴打快啲去睇咗原版先好返嚟睇第2集！

劇透到咩程度係直接爆真相定其實係原版後續黎

原版畫風恐怖好多
快啲睇啦記住睇哂兩季

原版畫風好正喎
更加突出痴線場面

梨花ちゃまエンジェルモート1/7figure!?

未知，第2集冇乜進展

新野更加要睇原版啦
不過前後次序應該冇所謂

未睇第二集先估其實係remake但每章加d新野咁
始終pv一堆原版場面同台詞

樓主即刻置頂係續作 要睇原版先

巴打留意咗你好耐
加密要4重先有用

老老實真最初我都係咁
但睇左兩三集已經慣左

好啦，咁應該係後續黎

真係好想知佢仲點做啲恐怖嘢

啱啱喺Ptt見到，ED個畫面直接劇透原作劇情

Bella gor咩來頭 可以響anione 開直播，但佢個channel唔夠1千sub

只可以講撚得觀眾好犀利，可能寒蟬fans會覺得驚喜但係我有少少失望，期待咗咁耐好似比人呃咗咁anyway會繼續睇但覺得今次嘅做法唔算好

依家去補完舊版第2集再返嚟睇就得？
定睇晒原版先

可能單純變左劇情向 所以今次唔玩有鬼嘅懸疑
反正有睇2007版既都知道大部分內容

+1
真係想知佢仲點做啲恐怖嘢
同埋啲原版場面又係點加落去

建議睇晒原版

應該要睇晒
樂觀啲睇，巴打你唔使忍半年，可以直接睇到結局

要睇哂兩季
第2集一開波已經會劇透咗其中一樣最重要嘅嘢，嗰樣嘢要睇到第2季先會知
所以一定要睇哂原版先好返嚟睇

我屌等咗今日咁耐

全世界比佢撚咗

s1叫 xxxx之時
s2叫 xxxx之時解？

上網搵到呢兩套

Yes

Yes
順住睇就得

冇錯
其他後綴嘅係OVA

要睇返低畫質

仲要第一集個開局咁靚好可惜有生之年應該唔會再見到第二次重製，新故事又拉唔到新fans，見youtube上面未睇過嘅人啲reaction同討論如果認真重製有望hit，但係而家只可以好掃興咁趕人翻去睇舊版

其實畫質唔算差

睇完s1s2之後外傳唔洗睇

新視覺圖，劇透慎入

同埋都唔係舊版op了變咗激昂feel

真我仲好期待睇啲未睇過原版啲鬼佬嘅reaction
依家唔知佢地睇完第2集會有咩反應
一開波就劇透咗原版
完全冇哂原版嗰種震撼同疑神疑鬼

不過都會照睇，就睇吓佢會點做啲恐怖嘢

到底個bella gor是誰

啲ova可以得閒先睇
得s1s2係本篇
睇完嗰兩季就得

外傳睇 禮 就夠

煌純粹賣萌

睇完S1S2就其實完晒正傳，所有謎都解晒，OVA鍾意嘅當然睇埋，有啲都幾有趣

Op都已經劇透咗

唔係因為正版，我直接去第二度睇好過，其他地方都出左

畫質都可以

第一集都係同新版一樣咁嘅唔知有冇睇錯

g

新版第一集係幾還原㗎

第一集係差唔多
所以個個都比佢呃哂
第2集就會嚟料+經典場面

你到時睇完原版上嚟講吓感受啦

今集除咗話俾人知係新嘢都冇咩特別

因為新嘢，應該無人答到你

咁我唔洗睇今集
今季係第三季？
50幾集無幾個禮拜我都追唔哂

但問題佢pv係有原版啲經典場面
好期待佢會點做落去

業 睇黎新篇係講 佛經

唔想劇透就唔好睇住先
用兩季鋪嘅結局佢頭1分鐘已經透晒

又唔可以話第3季
大家都唔知咩嚟，總之同原版唔同
第2集已經有劇透到原版
所以真係去睇哂原版先好返嚟睇依套

第二集

第2集

注意！依個原來係新故事嚟，第2集已經會劇透咗原版！
未睇過嘅巴打快啲去睇咗原版先好返嚟睇第2集！

Btw有人未睇過原版
想劇透討論嘅唔該4重加密！

咁樣
多謝合作

原來第一幕就劇透

或者係原版,解同新野三位一體一炮過
但係咁樣一定唔方好睇得去邊
不過我覺得呢套既就係一步一步慢慢黎講真相既節奏先好

呢到真係好有心真係會加密

都係未接受到佢一開波就咁樣
新睇嘅完全冇哂當年嗰種震撼

佢咁樣我反而想繼續追 各位大佬點睇

海貓相關

一樣想繼續追

對我地睇過嘅咪好，有新作睇點都係好事
但對啲未睇過嘅硬係唔知點咁仲諗住remake可以推多啲人入坑

唔會架
比館動力快快手手睇完舊版再睇新版
我都好撚彩出新前就開舊黎睇

透完想返去睇既人應該都唔算少

如果睇完第2集一開波嗰幕先再去睇原版已經完全兩回事

睇完第一集
我覺得有個op加上啲人畫質低係恐怖好多

繼續睇落去啦

麻煩爆post下次改番正個名

［10月新番］寒蟬嗚泣之時業(3)

OP有洋館 係咪有咩暗示
明既人請加密

真

係，原版OP係恐怖風

今集嗰個應該係詩音唔係魅陰

但我覺得新版第一集鋪排得好啲

我都覺所以本身仲好期待佢remake成點
快啲睇落去啦第2集嚟料

但係對我好震撼，原本以為係重製變左有新嘢睇

我睇完鳩估
係咪梨花係原版比人殺左
類似改寫命運咁重生一次去防止事件發生（聽佢講已經試左好多次，類似求婚大作戰果啲咁樣？）
咁梨花係好人黎？男主同中原麻衣都係衰人互斬果啲

睇完第二集整體都仲跟緊原作，但今次擺明話你知，不過真係要睇定啲，如果係重新演繹原作而唔係重製我個人仲接受到

咪叫咗新睇嘅唔好睇第2集！！！

今集播完套戲都改埋名做寒蟬業

睇pin呀
新睇唔好睇第2集住
要去睇哂原版先呀

真，見佢連套嘢個標題都改埋真係嚇親

睇完先入黎唔緊要啦其實表達左啲咩姐
我唔覺得佢有講咩重點
上集都知禮奈係痴線婆

有新嘢睇緊係開心
仲好期待佢之後會點做落去添

不過一諗到新睇嘅人睇咗第2集一開頭嗰幕先再去睇原版就頹哂

Kadokawa有新pv

咁嚟緊第3集唔好睇住啦
建議去睇哂原版先

真係好彩臨睇時原來youtube仲未播就入咗嚟

我覺得問題不大嘅，反正巴打你都估唔中晒
不過你最好都係追返原版先

我覺得改標題未算完全新作因為海貓咲都唔係全新唔知而家真係唔知龍7想點起碼睇完鬼騙篇先落到定論。我估有幾種可能:
1.重新演繹，將咁多篇內容一次過fuse埋，咁可能就唔會出解
2.續作，但主體跟原作+全新故事

覺得鬼曝篇漫畫幾好睇，點解唔動畫化埋佢

唔係remake 大家已經冇加密必要

啱啱睇完，有好多嘢想講。
呢個明顯係新故事嚟，未睇過原作睇呢套會好奇怪。
呢套講咗好多嘢畀觀眾去估，而舊版係你咩都唔知嘅情況下睇，
個恐佈感真係差好遠，但新版嘅畫面同剪接真係做得好好，係幾有氣氛，但無咁恐怖。（但呢集明顯係過渡，真係要睇埋下一集先可以再評）
新版同舊版畀我嘅感覺似係走唔同路線，
所以一定要睇咗舊版再睇新版先有最好嘅體驗。

Off-Topic:
btw想回應吓remake嘅問題，我覺得remake唔100%跟原作係好正常，但睇嚟remake係唔適用喺呢新版度，因為明顥係唔同故事
詳情可以睇吓個channel嘅呢條片

假如係咁 會好失望

希望唔好

呢個伏筆 真係敢link去那個女人
真係世界級

op棟野其實同海貓個棟得7,8成似
淨低得一二三間屋同上面講既城市既學校係同洋館有啲關係

屌你唔好同隻手遊有關呀屌
會好撚失望

推埋佢先

我down咗隻驚睇劇情，應該唔會連動
隻驚個世界觀k1喺興宮而唔係雛見澤，好多唔同